一人一個屋企人寒酸習慣

我阿婆嗰邊
幾個舅父都好鍾意用啲用過嘅外賣盒裝飯 (大X樂 翠X)
啲發泡膠盒洗乾淨就攞去用 好撚污糟
其實一個密實盒幾十蚊 用幾年都得
根本唔係節儉其實係寒酸

支持樓主

你終於支持返我

寒酸
孤寒

唔關書面語口語中國字香港字事
「寒酸」係用嚟形容外表......

偷公司洗潔精 廁紙 水
唔會成支攞咁誇張，拎個樽去陰d 陰d 攞

掉野前要比佢scan 一次
掉衫掉袋前會拆哂d 拉鏈衫鈕

裝左落你碗入面ge 野死都要你食哂唔倒得
成鳩日裝勁大兜飯/湯焗你食
食完飯要用水浪一浪個碗然後飲左佢，一滴汁都唔可以哂+方便佢洗碗冇咁油
但其實d 油就係飲哂落肚
我咁肥都係拜屋企所賜

洗頭水、沐浴露、洗手液全部用到咁上下，之後會加水

屌呢個我都會因為入面真係仲有好多 用多成個星期都得

寒酸幾時用來形容外表？

寒酸解釋：
本指出身低微讀書人的窮態，後用來形容人因生活簡陋或過於儉樸，而顯得儀態不大方。

扭開個蓋倒咪得

最尾一句

發泡膠盒點洗

呢個都正常丫

我都會，有時返工冇時間買，
加水頂幾日/到放假先

下 有咩問題 唔好加太多水就得

用水浪個碗真係第一次聽 幻想到陣油水味

無問題
用多兩三次環保

洗碗塊海棉用到溶溶爛爛 剩返手指尾咁大都照用

你媽咪不愛你了嗎

唔係頂住幾日嗰d，唔係加小小水，係加曬全枝水，之後d 野全部變到水咁，完全起唔到泡

加到全枝變水

唔係用多2,3次係加到全枝變水繼續用到完，sorry 表達得唔好

咁就唔好啦
屙完屎用枝稀稀的洗手液然後食飯
諗起都嘔

佢係會加到全枝係水想當新繼續用，但已經無曬清洗嘅作用

可以我打得衰係會全枝變水，之後當新繼續用，但明明已經無曬清洗能力

加水好容易養菌架，倒到無得再倒先加水，即日用晒就可以，唔可以keep住兜水架

用d cheap雞海綿就會咁易爛，買d實淨d既，用左成年都冇爛

一用嗰下真係會灰咗
明明屋企買定曬貨可以用曬即刻有新換

個陣翻工食lunch 親眼見過個啊嬸加熱水落個飯盒到浪勁耐再飲落肚 認真當時食緊飯見到真係好想嘔

下⋯？

依家佢都會係咁話唔聽

睇到字都想嘔

見過親戚做過
果陣佢仲要食藥
自此冇聯絡過佢

重用condom

射落膠水樽，當膠水咁用。

之前睇過篇文話洗碗海棉要一個月定兩星期換一次新
話好多菌

拎呢d時間上網接data entry/label可能仲搵得多

唔識就唔好衝出嚟啦你

出去食放題會偷拎野食走勁尷尬

我阿嫲
成日去附近大學晨運
之後入去偷人地公廁廁紙
叫左佢唔再咁 屋企又唔係無
叫極唔聽⋯
直到而家d大學落曬保安唔比外人進出 佢就無得拎

笑撚死

你老母知唔知你唔識字

攞公司啲嘢返屋企

喺餐廳食嘢攞人啲牙簽同紙巾 (少少 唔係全部)

底褲著到薄曬都唔掉，話留到著去旅行嘅時候先再掉

舊咗嘅襪唔掉，攞嚟當布用

見到有咩免費嘢/coupon攞，無論要登記幾耐都好，就算用唔著平時冇用開都會照攞咗先

不過屋企人淨係對自己慳，對我好大方，我愛你呀老豆呀媽

買左佢都唔捨得用，會用返cheap野 話明寒酸嘛
如果咁耐都唔爛佢用足三五年都似
叫佢換仲比人屌返轉頭

支持樓主

我老豆用過我用完既口罩我都吊9 佢

有，嗰個就係我

同感，其實可能係對以前trauma嘅反應

唔係自己屋企
係親戚

小便儲埋幾次先沖水
屌佢老母啲味

你有幾肥呀？

喂 傻仔 叫你阿 兩頭望

係廁所洗手盆滴水

你就錯啦 中國 支那

一張紙巾用n次 用到每個角都烏糟先掉

自己 外賣嗰陣會叫多3/4套膠餐具
等放假係屋企煮嘢食 唔洗洗

細個果時我阿媽都要我咁做
食完飯要用飯碗飲水

姨媽好鍾意將一樽洗手液／洗潔精倒一半落個樽跟住溝水
姑媽會攞嗮茶餐廳櫃桶裡面嘅紙巾同牙籤
阿媽同人食飯一定會第一個衝住要攞走食淨嘅嘢返屋企
姑姐會排幾次隊攞嗮好撚多免費報紙去賣

阿媽細個教抆屎嘅時候要攞張廁紙上嚟對摺再抆
好撚想嘔

唔記得買又冇哂咪咁做

收集哂食完啲雞翼骨 再朝早洗返攞去煲粥比自己食

我都會
用多三四日

有D沖涼液「傑」身D痴係底你撩唔到
要加水Chok佢出黎
個到都夠我沖多幾次

樓上講起倒水落碗想嘔

細個食完飯，懶得洗碗會照用食飯個碗嚟飲湯
飲水真係怪咗啲

唔好撚亂拋書包啦
垃圾就抌返落垃圾桶

抌嘢之前俾佢望一望應該好多人屋企都會咁
但係浪一浪個碗飲咗佢真係好撚痴線

呢樣嘢連鬼佬都會
之前讀書個host family 就有做

如果成日煮嘢食 屋企又4 5個人嘅
嚿海綿洗2-3星期其實要換

即刻駁咀

食完飯要用水浪一浪個碗然後飲左佢，一滴汁都唔可以哂+方便佢洗碗冇咁油

呢個真係頂唔順

但係你肥係因為你冇做運動

煮飯個quantity煮得啱啱好少啲啲
最後先去裝飯就食唔飽

睇到最嬲咪嗰句，佢地慳埋都係比你

嘩好核突

其實都好正常姐，真係仲有好多痴喺度。

扮正字刑警
點知柒個柒姑碌

有個fd屋企廁所有桶好大嘅污水問佢做乜唔倒，佢話佢老豆老母留嚟沖廁用嘅。洗菜水啦拖地水啦，總之係水就可以倒落個桶度留嚟沖廁用。
如果淨係洗菜水食水我都覺得ok啦，但拖完地嘅水留嚟沖廁係咩玩法？黑㗎喎！即係廁所冇屎冇尿就ok? 污水沖留喺廁所度就冇問題？

呢個post 唔可以食住飯睇有幾個差啲嘔

以為老母飲茶拎人啲牙籤，搭飛機拎人地張毛墊已經好窮酸
自己做過覺得窮酸嘅係飲茶拎走包紙巾，已經覺得好𤓓
但唔攞又覺得啲伙計會有理無理當用咗嘅垃圾dum咗佢，好浪費

自己唔撚識換？

屋企人夏天開冷氣要訓先可以開,凌晨3-4點起身關左佢等佢自己涼到起身
為左慳電費,

而為左慳水費,開個水喉慢慢滴,滴一桶水夜晚就可以用黎洗衫拖地
話咁樣,水錶唔會轉

ok我用字唔準確
係「儀態」

但佢絕對唔係用嚟形容「習慣」依啲「行為」嘅好詞
你句解釋已經表明咗

我個負皮量係咪失控咗少少？全部人都支持佢用「寒酸」？

我諗無人會分開兩個碗下嘛

用公司名買樓避稅
開埋啲咩開曼群島account隱瞞資產

成撚日諗點樣交少啲稅，慳得果一兩百萬搞咁撚多野

前排去花墟陪老人家買水仙球
買個陣壓人哋價都算
臨走時仲要攞埋人哋個把用到生哂銹嘅cutter走（攞嚟𠝹水仙球）

痴撚線邪教儀式咁

我舊時都冇問屋企呢個詞點用，但知道佢地多數用黎形容外表之類

着得好寒酸

btw，我自己都會亂用

洗番乾淨用有乜問題

慳錢家族？

歡迎收睇兒燈小學雞教中文環節

六七八十年代咩cls

寒酸同孤寒都唔識分建議你得閒讀多幾本書唔好用咁多時間上連登

中文系

啲盒如果本身冇油洗乾淨再用其實冇乜問題
同埋有啲餐廳嘅外賣盒幾禁用下

細個見阿婆牙膏jit到冇之後剪左個尾
mark大佢有個窿，用牙刷"了"啲牙膏出黎
冇既話再剪入啲

然後我大個都跟住做

口水粥

環保撚住咩樓佢哋喺淡水沖廁定係佢哋唔知沖廁水唔駛錢

大家樂、大快活調味料放題！

用果個捲捲神器已經可以擠多好多出來咁當然唔夠你剪開來奶咁乾淨

柒少陣啦🤣懶醒

發泡膠果隻唔得啦感覺好易滋生細菌

以樣我會以一年食咗咁多外賣儲到成個譚仔兜滿晒

我諗起你抆屎唔對摺啲手指都想噁

減肥7 分飲食3分運動
大把人唔做運動都好瘦

講起用水浪
見過有個同事帶飯
每次都唔洗叮
淨係會加滾水入去
焗佢一陣就食
雖然入面冇飯
但係有好多菜同唔同餸
食哂之後仲會飲哂d水
每次見到都好震驚

減肥/keep fit不嬲都係飲食佔7成運動只佔3成
如果有做開運動又餐餐失控
只會變成靈活嘅肥仔

除非佢哋要用淡水沖廁ja 如果唔係都幾無知

老母所有外賣盒都唔掉 洗完再用

真，次次都一大袋咁買返嚟
老母唔捨得換我都會兩三個星期換一個

陰公

收完我同我細佬嘅利是
呢喺廁所換利是封
再出去派

做乜鳩

本身洗頭水沐浴露都加左好多水

外賣盒我媽都會留
如果佢本身幾硬淨就會洗乾淨
有時我屎忽痕想帶野食出去
佢就會俾哩d我用完唔洗再帶返黎

係咪個D 冇油冇鹽乜春都冇既健身餐啊?

個盒本身就預左一次即棄
用多過一次已經係超出左 performance
咁樣再用完掉都無罪惡感

直接拎出街掉左佢
佢問你咪話唔知
大佬洗完對手分分鐘衰過未洗之前

執人地鄰居裝修唔要既野去賣 執紙皮 執垃圾去賣

唔係呀
加左水好明顯見到面頭有層油......
仲要其實本身放左入雪櫃雪凍左
竟然就咁拎出黎加滾水............
仲要飲哂d水.....................
好似已經唔關寒唔寒酸事

唔識字唔洗衝出黎柒既

我都諗起
食到一粒飯都無 再加水浪下當湯飲

窮到癲左

用報紙鋪枱食飯

轉左電子錶好耐喇。。
我屋企都係咁
講極都唔聽

食鹽多過你食米，你唔會明，天寒地凍死都唔肯買暖盧

因為晒電

著多幾件衫就得

去大快活食野偷人支叉
飲茶茶位費限左一人一包茶葉 但係佢專登收埋一包再同個侍應講冇比到

打飛機唔戴套

討論人地有幾寒酸其實係最寒酸個位

香港啲鹹水免費㗎喎

有無計過一個月慳唔慳到$50？

50蚊好大件事可以買到餐送嫁啦

佢地會話：慳得一蚊得一蚊
識得咁樣計慳到幾多就唔會咁窮足咁多年啦
窮只係結果
蠢先係原因

On9仔

唔好玩啦，大把大隻佬高熱量高脂都冇事，你支出比吸收多或正比，你食多多都冇問題。
加上係正餐，又唔係迫你食零食。

有啲舊樓用淡水沖。

佢地係覺得d污水都係水錶轉過先有唔可以浪費
我屋企都係咁
洗完面用返d水洗地
口水眼屎鼻屎咩撚都有拖落地下
仲要唔落洗地水原裝拖落去
武肺都仲儲污水鬧極都唔聽

大把人食好多都靠運動消脂

屌你老母 我細個去人屋企食飯
佢老母又係食完用水浪下個碗再飲
最慘嘅係佢又倒埋比我
唔好意思話唔飲 夾硬飲左佢 陣油溝埋啲水飲落肚
果次之後以後唔去佢屋企
屌你真係童年陰影

唔加水先唔正常

帶飯食剩送

弱智
on9

無乜所謂，我都會拎去沖水洗走啲醋同澱粉，之後煮雜炊

捲捲神器請問邊度有得賣？

啲找返嚟嘅紙幣巢抆抆都攞嚟用

最尾個句真係精警

沖出黎柒

12蚊店應該有hktvmall 叫牙膏夾或者牙膏擠壓器

係衝

我有個屋企人
佢自己唔用剩返果枝沐浴露洗頭水就開新
但舊果枝就加返滿水 係加到滿
好撚賤 純粹用唔返但又唔俾人用 再加唔拎去掉

咁唔係寒酸
但無厘頭

曲 唔用攞來做咩

好多明顯係廢老藍絲行為
因為上上一代打仗走難再上一代窮
心理留下不可磨滅的陰影
但唔反省個社會前進唔到

笑死，然後啲垃圾中藥補品or藥材湯就幾千幾百咁買番黎
中國式廢老

係 你唔拎走會當垃圾掉

飛機毛氊睇航空公司，有啲係預你拎走，所以無話寒唔寒酸，至少預錯天氣落機唔夠衫係好常見

但有啲航空公司係唔預你拎走，你拎左就唔係寒酸既問題，而係偷嘢

嗰少少水沖涼沖多一分鐘都冇咗洗唔洗咁慳

呢個po好核突

有冇幾招同大家分享下？

入完黎之後覺得自己好幸福
有對正常嘅父母

冇，搵會計師同律師搞

你好撚恨交稅俾個弱智政府？

獨立果d濕紙巾會攞 以前冇買咁多消毒紙巾果時想抹d漬用以d最好

因航d餐具幾硬淨，冇用過果d 我多數會袋走，特別出發果程，個trip隨時用得着

我連食完飯再飲湯都要攞水沖一沖個碗先會再裝湯飲，你竟然...
唔係想笑你，都對你嘅遭遇深表同情，但我真係好想嘔 Sorry

咁樣一支應該用到一世，越稀越有用

去歐洲旅行 為左慳廁所錢 8條友入曬同一個殘廁 仲揮手叫我入 我即刻扮唔識佢地 自己比錢入

入主題公園帶定嘢食同水

儲儲埋埋一大堆根本就唔會用嘅嘢
琴日執咗兩袋擺咗十幾年但唔用嘅嘢
想拎出去揼嗰陣俾呀媽截住咗
結果嗰兩袋而家擺咗喺地下佢望都唔望
等睇原封不動擺過世

下次試吓倒曬枝嘢 睇佢點加

咁又應該唔止一般沖一次廁用5L 水（除非你用小沖）咁一家四口當係屋企每人小4次 都20L 架

吱幾廿下先洗手

鐵叉??
幾千人用過wo又唔係貴

有咩問題 唔係你點抆

拎得都唔志在幾多人用過啦
佢地只在乎個慳字

你媽咪很愛你。

我老母都係咁 有時一撳落去就仆街中伏
溝到水咁好似浪費埋剩低嘅洗頭水沐浴露咁

屌 好想嘔

連登好好反映到民智低下嘅原因

死文盲

有時有舊衫舊文具掉咗佢
我老母好似垃圾婆咁就算係垃圾筒都執返出黎著/用
最尾根本清唔到垃圾
屋企又唔係無錢 屌極都唔聽

唉...

拎濕紙巾洗完當抺布用洗到爛都唔掉仲要用黎幫我洗碗

唔識反抗？

好耐冇見

有冇人睇呢個po睇到好想嘔...

柒到笑
建議po 咸相 del ac

Hi

我反而會攞啲滾水浪吓隻碗啲油等碗湯清啲
飲埋嗰啲水真係

用詞不當咪用詞不當，乜撚野唔準確
晍差在講埋提升敏感度啦

籍口太多

啲肥既fd成日都咁講

過左幾年身材都係咁

反而真係運動既無幾多係肥

屌 佢做乜事啊

打飛機唔用紙巾

牙膏用到尾時剪開用了埋最後果少少..
其實好正常

正評 欣賞你對漢語有一種執着，但寒酸真係唔只形容外表，孤寒、小氣係另一個意思。

我有補充返
我知孤寒同酸寒係唔同意思，但樓主個例子唔應該用寒酸
thx

巴打唔好氣餒

冇氣餒，心理好平衡
thx

射落你到？

尾機

諗起啲相撲手 就算成日做運動都係好撚肥

第一眼睇以為浪下個碗 去bug湯飲

我啊姨係大x樂果黑色外賣碗 洗完又用 用完又洗

洗乾淨但好污糟

我覺得膠盒可以
發泡膠唔得，好易爛同污糟

條廢柴明知屋企啲要求唔合理又要跟住做
到最後一啲運動都唔做就賴鳩晒飲食搞到自己肥
諸多藉口嘅垃圾

廣東話好多時都會omit一啲連接詞
樓主嗰句明顯就係（令人覺得）寒酸 （嘅）習慣，你講左幾多年廣東話呀咁都有得嘈？

有時裝細件野食又唔想用大盒就靠佢，但我最多都係番用一次

俾個例子你廢事你又鳩噏

一人一個狗公行為

明顯就係唔講緊狗公的行為，因為唔係狗公都有機會唔覺意做左
所以講既就係（令人覺得似）狗公（嘅）行為

好癲 佢係咪嗰啲驚用微波爐有輻射嗰啲人

我沖涼時都會特登擺個桶裝水for沖廁用

去酒樓食飯拎埋D未開過嘅濕紙巾走算唔算? 廢事未用過就俾班阿姐當垃圾扔咗

買二手車
租樓住
租車位

幫公司同事切蜜瓜，留起哂d蜜瓜皮返屋企煲湯
執垃圾房既傢俬（唔係冇錢買）
屋企張椅要坐到隻腳爛，坐既人就仆街先肯扔
請佢食貴野就唔叫餸，淨係飲人杯免費茶
不能盡錄

佢用成個月或者更多買新外賣既時候就替換一個走
佢屋企長期有10幾20個呢啲碗

聽講正確做法係唔加咁多水 浪晒個樽
就咁一次過用晒 衛生啲

屌你好撚唔環保

唔係邪教係佛教

除了茹素之外，佛教僧團更依循佛陀的教導，在生活各層面少欲知足，落實護生的觀念。例如，漢傳佛教僧團發展出「過堂」的方式，幫助僧眾在飲食中資身進道。僧眾過堂時，必須「食存五觀」，降低貪欲，清楚用餐是為了維持色身、成就道業。用餐時，不挑剔食物美味與否，將所分到碗內的食物用完，最後用開水洗碗，將水喝下去，是惜福，也節省洗碗用水。

你儲起彈出嚟嘅水定水喉漏水定咩先？

你知唔知做幾多運動先消耗到一碗飯既卡路里
運動係可以消脂， 但節食一定會更快
尤其是果位巴打既情況

係呀你講得好啱！並唔係為咗環保，只係度縮！

我阿媽都係 不過係倒茶落去 好少少

朋友住私樓。

佢屋企唔係環保撚，佢自己都屌佢老豆老母咁樣好污糟。佢老豆老母又係會去餐廳酒樓大量攞人哋糖包牙簽D人嚟

佢講緊係一紙抺兩次
對摺係摺埋啲屎 再抺
係文盲 定連登仔好多都會？

第一段：...
第二段： 學到嘢
第三段：

咁似我老母
D舊衫要攞黎抹野，唔扔得

真係會用嚟抹嘢都好呀
而家咁多雜物擺喺度唔用但又唔畀揼

唔係錢啊

我老母都係咁
跟住就會話：你知唔知以前細個果時幾窮搵錢幾咁辛苦

老細去完餐廳食飯 食靜d 野打包返屋企
個盒就洗乾淨 再拎黎用
佢本身做茶記 賣俾客加一蚊
真係

識上連登講唔識反抗唔飲？

咁人會進步架嘛，唔跟返舊時豉油撈飯，掉撚左個雪櫃用返餸櫃，拆撚埋部冷氣嘛

呀媽一毫子都要慳

見到一份濕紙巾第二度平5蚊，即刻好似割左忽肉咁

如果同人夾錢，200蚊3位，佢自己會俾66.6，人地要俾66.7，仲要拎埋人地d tip

所以佢咪一個朋友都冇，成日驚俾人呃佢錢，又唔肯付出，著數就人地老奉比

邊句睇得出佢講係1張抹2次？

難怪香港咁多人中文拎U

識人屋企會隊個拖把落馬桶，用嗰啲水拖地

喂屌，你老母，你好，撚柒呀。

捉埋我標點呀中文老師

似gay多過慳錢

靈活嘅肥仔，聽落好得意

用窗口式冷氣機

我覺得呢樣唔算
本身就係預咗俾我用
我無即場用到可能又會變垃圾

如果問人拎一疊濕紙巾再拎走就係寒酸

一碗飯一碗湯用2個碗好奇怪咩？

唔知

個樣已經唔似係

咁你一般點處理？拎個化寶塔燒左佢？

攞張廁紙上嚟
對摺再抆

唔係對摺先抆
正常都唔會係攞張廁紙上嚟咁樣

去廁所唔cum蓋沖廁算唔算

再加水飲埋碗湯

你真係唔識㗎喎

我地屋企會食飯有飯碗 湯有湯碗

大把人做運動都好多肌肉
但無人唔做運動都有肌肉

你都有呢啲基因

洗手個時唔知，一野噴到成身都係

洗錢都寒酸，真係貧窮限制左我思想

飛機張毛墊咁污糟

睇錯留黎沖涼用

孤寒 近義： 一毛不拔
寒酸 ： 窮酸 潦倒

同個老細講，咁巢出面唔收

犯法嘢我唔做
辣殺就係辣殺，點洗都咁邋遢

佢屌你老母收就收唔收就擺撚柒就，咁你又點應對？

飲湯都話懶得洗多個碗
而且唔算好大陣油味
飲水係咩料

買多兩隻龍蝦加一條班，喺佢劏緊之際閃人

用洗完菜d水 有d泥沙粒係底
留翻嚟用嚟洗碗

咁如果佢個鋪得返一隻蝦半條班尾，仲要你諗住閃嗰下一個百捌十二式打埋你碌鳩度呢？

怪唔得有次上8半我肚痛無廁紙啦
個下真係勁無助
thanks a lot grandma

試想下舊海綿洗過裝過生肉嘅碗，痴晒啲細菌，跟住個碗又拎黎食飯

喂你文盲就唔好出黎獻醜啦好冇

辛苦你啦舊樓撚

環保撚黎

我買ikea, 7蚊定9蚊3塊，2星期就換1塊

我老母屋企1年唔知換唔換到1塊，次次返去食飯，都肚痛，洗潔精又慳住用，屌你，有菌洗碗布加勁小洗潔精，唔能痾到你7彩咩

痴完啲屎 撈返上嚟去淋花

可以整濕再叮一分鐘消毒

屋企有好多唔等洗嘅嘢 但係死都唔抌 話有用但係唔見佢用過

我無微波爐，最多都係用漂白水，浸佢幾粒鐘再用，應該都得掛

住酒店每晚都拎走啲茶包，
第日佢refill完又再拎

屌一樣
每次拎去揼之前都會係番袋垃圾度搵寶物咁
之後又會見佢地用返

劣食之冠

咁我咪喺佢將打到埋我碌鳩仲有5mm距離嘅時候，我大喝一聲原地跳起，電光火石之間使出無敵484，同時將我雙踭雙膝打向對方個頭度，嘭！！！霎時對方應聲抱頭落地

我都有親戚係咁做，你講出左我個感受，個淨碗油琳琳，又有食物殘餘，仲要加水飲落肚，真係想嘔
最仆街真係佢仲倒埋落你個碗，旨意你跟佢一樣咁做😐🤢🤮

同佢講政府廣告都教啦
佢就話痾完有咩野咁神秘

完全唔岩channel

攞starbucks出面自助區啲奶、糖走

叮完你個微波爐唔洗再叮野食

邊撚個夠膽拎我個微波爐叮洗碗布我當場打到佢入和合石

你好撚柒

個桶擺腳前面,洗頭就dup低頭過水,儲到幾多得幾多咁

叻唔切咁衝出黎柒

呃負皮大師

用廚房紙
廁所廁紙
永遠用淨一格
到下一個用就等人地換廁紙
自己唔洗換

我發現d長輩好撚鐘意雙重標準

喂 柒頭狗 柒咗就潛水 正一柒頭 出嚟應機啦 屌你老味 柒頭 俾人指住個頭嚟笑

係咪我阿媽黎架用多D水洗碗又屌
好彩而家唔係一齊住

然後一邊話買俾你既唔撚洗慳，一邊逼你飲左煲柒湯佢，仲要飲撚埋右

同我講某個地方嘅報紙平樓下一蚊
個個星期叫我行去買（半個鐘腳程）
再順手比一毫子叫我去買旗dllm

細個成日飲要煲嗰隻中藥，最尾嗰啖一定係最苦+好多渣
偏偏阿嫲一定要我溝多碗水飲埋佢

諗起都想嘔

On9 相撲手體脂得30%左右咋

口罩不斷重用

將屙完嘅屎，用黎做窗台花盤既肥料。

一鳩樣，佢洗碗果盤水，最尾過水果轉，可以留返係到，等下次洗tim呀，問你死未呀，你老尾，真係痴鳩線

睇到好想嘔

點解你要咁做？我以為淨係得冇廁所嘅屋企先會咁。
我阿婆以前住石屋係冇廁所嘅，係連踎廁都冇嗰隻，咁去廁所（其實就係近廚房一個位置，地面斜斜地，牆邊有個窿去水）就真係要吓吓倒水或者開水喉沖，會直接沖出去大渠。所以洗完頭嘅水留嚟沖廁都見過，但巴打點解你要咁做？污水師

去宜家攞筆用

冇,單純覺得開住個花灑時d水都係流落渠,不如留d用嚟沖廁(雖然我都知好多餘)

明明洗頭捽身就會閂水

去自助餐拎定聽日三餐

膠盒就ok 發泡膠盒係咪cls

個碗油林林

下一手一按就噴到成身都係

我讀書果陣住宿舍
啲宿友係掉哂啲洗碗百潔布去洗衣機洗再用返

去酒店一定要攞哂可以攞嘅野走

用飯碗飲水 以前返大陸全部人都咁做
而家已經無咩見過 但最近見到有人食完沙律
個碗仲有醬 走去斟左碗熱水飲
屌 係咪痴撚線架

都唔知關咩事 冇用就冇用㗎啦

細個呀媽會偷公廁廁紙番屋企用
我唔知成日攞黎抹嘴抹左好多年
到大個有次忍唔住去公廁(平時盡量唔去)先見到點解同屋企啲紙一樣
嗰下真係震撼到想離家出走

阿媽會食返留咗兩三日嘅舊餸 阿爸叫佢唔使勉強食 但都仲係會食

用嚟墊枱嘅報紙 阿媽見有一半仲好乾淨就會剪低乾淨嗰一半留返下次再用

飲熱飲唔飲凍飲 慳兩三蚊

發泡膠同一號膠不適合重用

唔識字就唔好學人大大聲啦...

食甜筒 奶張紙嘅雪糕

柒撚過關家姐啊你真係，叻唔切

仲要紅字
多謝提供笑話

其實落到個胃度咪又絞埋一pat野咁 有咩所謂呢

可能用日本啲洗屎眼廁所咪淡水囉

當然會換
但佢加太多水
一野撳落去d 水會飛到周圍都係

依個我真係有試
平時係會掉咗佢換枝新算
但有次真係勁嬲
成枝倒曬唔關蓋之後直接放翻係原位

是我家廢老爸的作為

完全有同感好彩有人明白我

係我都係受害者
感同身受

係真係會即刻講一聲粗口

真係有試過咁嘅情況嘅人先會明白
諗起都成肚氣

識掉垃圾一定係趁屋企冇人個時掉 仲要袋垃圾千其唔好擺自己個層 屋企人認得d野會執番番黎

手joke

一於聽日拎出去揼

呢個係仆街習慣唔係寒酸習慣

其實屙岫黎咪又係屎 你不如食屎

屙屎

我都係咁 斷捨離完仲用得嘅我都捐 / free 出去 要掉嘅真心已經係唔用得送都唔好意思嗰啲，我會拎落一層個垃圾桶掉費事俾阿媽又執返黎同摷我掉咗乜

我都諗起呢幕

月經post

比左錢覺得咩都應份 要用到盡 驚蝕底
酒店用品 茶包 拖鞋 一定要拎走哂
有得refill既要係咁加
搭飛機食免費杯麵

野食跌落枱要執返黎食

所有要加錢既野唔會加

因為細細個唔識野個時已經飲左洗濕左個頭
大個先知個d 係油

可能已經習慣左，同埋屋企多數煮野都清淡，唔算好多油，安慰自己都係本身個食物上ge 野食得落肚ge....
廢事嘈交飲左佢算9數

我最唔鍾意係一定要食哂佢裝比你ge 野唔倒得，又唔比放雪櫃留第二日食
話食過有口水擺雪櫃唔好
已經用個大碗裝仲要疊到高哂🍚
食完仲要飲目測500ml-1L湯連渣
肚都爆
早排頂唔順嘈左一獲，但最後都係隔幾個鐘落左格後飲埋
跟住同佢講以後唔洗煮我飯😎我自己搞掂
case settled

寒酸係唔係一定要同錢有關？
行為得唔得

老母寒酸行為： 食左你個早餐，然後叫你自己落街再買過

無讀過書先會做得出

我屋企有好多
屋企兩老買外賣 成日唔記得同佢講走餐具
返到嚟又唔用
掉咗佢又唔係 留咗一大堆喺度
要唔要俾啲你

唔洗 依幾個月外賣多 冇煮過嘢
想行吓donki買吓嘢煮遮
多人到我唔想行

唔環保得政苦?
明日大嶼嘅破壞力 應該夠我用幾百世膠餐具

D膠餐具咁撚軟都用

因為政府更加唔環保
所以你就可以唔環保

路過要恥笑下

呢個唔係寒酸問題，係懶/唔記得拎新

最後點？

由細到大都唔明點解咁中意逼人食野 肚餓就自然食架啦

人地笑緊你呀柒頭

有啲可以入微波爐嘅膠盒重用一兩次ok, 發泡膠就不了

地球環保靠你地

分開架喎，沖廁同洗C眼係唔同水喉入

唔係屋企人
不過買天仁茗茶成日見到有個2x歲女拎一大疊紙巾同飲管走
細心留意佢 發現佢根本冇買嘢飲
每次都係企係鋪頭出面見多客等嘢飲就沖入去拎嘢走人
唔知佢咩身世要搞到咁寒酸
另外係 要咁多粗飲管都唔知有乜用

我都唔知我老豆話連沖水都係淡水我咪信佢

唔慣事
冇下一代 今日我環保為咩?
我俾你係個環保撚又如何? 一個工程夠破壞晒

最後我搣左啲啱啱print 岀泥嘅notes用住先

你消毒同清潔能力都冇咗啦

我又要分享多次親身經歷

有一次去間餐應，叫凍飲
唔俾飲管，ok，唔緊要，都勉強飲到
跟住個員工喺隔離個儲物櫃攞嘢，唔小心將成包飲管跌哂落地，散哂....

環保撚見一次講一次

咁你想講咩